法律問題 暴動罪

今次警務處處長定性為暴動
咁被拉咗嘅義士肯定會被入暴動罪
但其實暴動呢個定義, 上到庭有冇得challenge暴動呢個定性?
如果無嘅話, 咁真係佢話晒事...
今日咁嘅LEVEL都叫暴動

答案係冇，當初689話騷亂冇乜野，第2日轉口話暴動即起訴

入罪門檻高唔高？有咩條件下可以入罪？

睇佢搵到咩證據證明你有深入既參與，好似魚蛋案咁你見有部份義士都造佢唔到

傳吓物資幫手洗眼/first aid呢?

最好問返律師，一般都係睇證據

暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。
動者拆卸建築物等行為
(1)參與暴動的人如非法拆掉或摧毀，或非法着手拆掉或摧毀任何汽車、電車或纜車、航空器、船隻、建築物、鐵路、機器或構築物，即屬犯罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁14年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處監禁5年。
(2)任何人不論是否已被控或被裁定犯本部所訂的任何其他罪行，仍可被裁定犯本條所訂的罪行。

好含糊，你非法集會再話你佔路搞到人好不安破壞被會安寧就應該可以係

根本唔係示威者的行為令人不安
而係警察的行為令人不安
明明係警察衝入人群亂棍打人造佢混亂都可以講成係示威者暴動

佢話佔路令人不安你都無扶
何況仲有CCTVB D新聞加工業

但當你比人捉左之後
你講果D不能成為抗辯理由
基本上一拉左就入硬咁濟

唔係警犬話暴動就暴動。

由律政司參考之前魚蛋暴動罪案件然後考慮是否檢控。律政司當然會同警犬同一陣線，但唔會咁蠢沒證據都隨便告暴動罪。

即使提出檢控，法庭都會依照之前暴動罪案件為標準然後作參考。